\chapter{Text in Latex}
\label{cha:text}

In Latex gibt es für einige Symbole bestimmte Befehle, die man eingeben muss, um sie als Text richtig darstellen zu können. Im folgenden werden einige Befehle bzw. Kodierungen zur Erstellung einiger Symbole erläutert. 


%% Umlaute Seite %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Umlaute und Ähnliches}
\label{sec:umlaute}

Es gibt einige Methoden Umlaute in Latex zu setzten. Die einfachste erfolgt mit Hilfe eines Anführungszeichens, das vor dem gewünschten Vokal positioniert werden muss, d.h. um das Wort ``Kühe'' richtig darzustellen muss man im Editor ``K''uhe'' schreiben. Genauso werden auch die Umlaute "a und "o erzeugt.\\Für scharfes s `` "s '' braucht man auch vor einem ``s'' wieder ein Anführungszeichen zu setzten.
\\
Die Codierung bzw. entsprechenden Befehle zu weiteren Sonderzeichen kann man unter \href{[http://de.wikibooks.org/wiki/LaTeX-Kompendium:_Sonderzeichen]}{www.wikibooks.org} finden.\\
\\

\section{Querverweis}
\label{sec:ref}
Innerhalb eines Textes kann man einen Querverweis einfügen. Dies funktioniert mit dem Befehl {\textbackslash ref \{Name\}}. Der Befehl erzeugt einen Querverweis auf eine Textstelle, die zuvor durch einen {\textbackslash label}-Befehl mit dem angegebenen Namen versehen wurde. Der Querverweis gibt die Gliederungsnummer der betreffenden Textstelle an. Aus diesem Grund es ist sinnvoll Kapiteln bzw. Unterkapiteln auf die man oft verweisen möchte mit dem Befehl {\textbackslash label\{Name\} zu vermerken. 
 
 \paragraph{Beispiel}
 
 Siehe Kapitel \ref{cha:text} um ausführliche Information zum Text in Latex.
 
 In diesem Beispiel wurde auf den Kapitel Text in Latex verwiesen mit {\textbackslash ref\{text\}} da das Kapitel Text in Latex mit dem Befehl {\textbackslash label\{cha:text\}} versehen wurde. Der Befehl {\textbackslash label} muss direkt nach dem Befehl für den Gliederungsabschnitt bzw. Überschrift erfolgen.
 
 