\chapter{Überschriften}
\label{cha:uberschriften}

Für solch eine Arbeit wird der Text in diverse Abschnitte, Unterabschnitte und evtl. auch noch Unterunterabschnitte unterteilt. Diese müssen dann mit der entsprechenden Überschrift gekennzeichnet werden. Die Dokumentklasse parkskip kennt hier die Unterscheidung in chapter, section, subsection, subsubsection und paragraph.

Der Befehl {\textbackslash chapter\{Überschrift1\}} beginnt ein neues Kapitel, erzeugt eine Kapitelüberschrift und trägt diese ins Inhaltsverzeichnis ein. So ist der oben genante Kapitel mit dem Befehl {\textbackslash chapter\{Überschriften\}} als chapter definiert.

Optional kann man mit Hilfe des Befehls {\textbackslash chapter[Kurzform]\{Überschrift\}} eine Kurzform für den Kapitelname angeben. Die Kurzform wird dann anstelle der Überschrift ins Inhaltsverzeichnis eingetragen.
\paragraph{Beispiel}
\label{par:beispiel}

{\textbackslash chapter[Anfänge (1920)]\{Anfänge der modernen Science--Fiction--Literatur (1920)\}}. Im Inhaltsverzeichnis erscheint nur "Anfänge (1920)".

\section{Überschrift2}
\label{sec:uberschrift2}

Mit dem Befehl {\textbackslash section\{Überschrift2\}} wird einen neuen Abschnitt des Dokuments auf der section-Ebene erzeugt. Die zugehörige Überschrift wird definiert und ins Inhaltsverzeichnis eingetragen. Wenn eine Kurzform erwünscht ist, kann sie auch mit dem entsprechenden Befehl erzeugt werden (Siehe Beispiel unter Kapitel\ref{par:beispiel}).

\subsection{Überschrift3}
\label{sec:uberschrift3}

In der subsection-Ebene, wird ebenfalls die zugehörige Überschrift erzeugt und ins Inhaltsverzeichnis eingetragen. Hier ist auch ebenfalls möglich eine Kurzform angegeben. Der Befehl lautet folgendermaßen {\textbackslash subsection\{Überschrift3\}}.

\subsubsection{Überschrift4 und Paragraph}
\label{sec:uberschrift4}

Der Befehle dazu lauten {\textbackslash subsubsection\{Überschrift4\}} bzw. {\textbackslash paragraph\{"Paragraph\}}. Die Überschriften für diese Ebenen erfolgen ohne Nummerierung und werden nicht im Inhaltsverzeichnis aufgenommen. Das o.g. Beispiel wurde z. B. als Paragraph definiert.





